\documentclass[11pt,letterpaper,oneside,openany]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage[dvips,dvipdf,dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[dvips]{graphics}
\usepackage[dvips]{color}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{enumerate} % enumerados
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb,latexsym}
\usepackage[spanish]{varioref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[bookmarksnumbered,colorlinks,plainpages,pagebackref,anchorcolor={red},linkbordercolor={1 1 1},citebordercolor={1 1 1},pagebordercolor={1 1 1},pdfborder={0.0  0.0  0.0}]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor={black},citecolor={black},urlcolor={blue}}
\setlength{\textwidth}{14.0 cm} \setlength{\textheight}{20.00 cm}
\setlength{\oddsidemargin}{1.0cm} \setlength{\topmargin}{1.0cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\setlength{\parindent}{0pt} %Quitar espacio en el primer parrafo.

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}



\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Portada - NO TOCAR %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
\begin{minipage}[t]{1.10\textwidth}
\begin{center}
\vspace{-0.2truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{UNIVERSIDAD DEL MAGDALENA}}\\
\vspace{-0.5truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{Diseño Microelectrónico digital}}\\ 
\vspace{-0.5truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{Programa de Ingeniería Electrónica}}\\
\vspace{1.7truecm}
\LARGE Taller 01 
\vspace{1.7truecm}
\\ 
\LARGE{\textbf{Python Y SQL}}
\\
\end{center}
\end{minipage}
%\vspace{3.0truecm} \flushright{\LARGE{Diego Andrés Restrepo Leal}}
\end{titlepage}

% Prefacio
%\newpage
%\chapter*{Prefacio \label {prefacio}}
%\pagenumbering{Roman} % para comenzar la numeración de paginas en números romanos
%El presente manuscrito ha sido elaborado como material de apoyo, con el propósito de brindar una guía en el estudio del lenguaje C en la materia Microprocesamiento I en el programa de Ingeniería Electrónica de la Universidad del Magdalena.

%\vspace{2.0cm}

%\begin{flushright}
%Diego Andrés Restrepo Leal\\
%\verb"diegorestrepoal@unimagdalena.edu.co"\\
%Programa de Ingeniería Electrónica\\
%Facultad de Ingeniería\\
%Universidad del Magdalena\\
%Santa Marta, \today
%Magdalena, \today
%\end{flushright}

% Resumen
\newpage
\chapter*{Actividad \label {actividad}}
\pagenumbering{Roman}
%El taller se divide en dos momentos:

\section*{Primer momento}
De forma individual, pero colaborativa, una vez concluidos se deben enviar los códigos por correo electrónico en un archivo en formato ZIP (Taller\_01\_Nombre\_Apellido\_código) al finalizar la clase, el asunto debe ser:\\ 
DM\_Taller\_01, con el nombre y el código de la persona que lo resolvió en el cuerpo del correo.\\
	\textbf{Nota:} Si el tiempo de la clase no alcanza para resolver los ejercicios, por favor, envíe los que alcanzó a solucionar. Una semana después, remita todos los códigos.

%\tableofcontents
%\listoftables
%\listoffigures 

\newpage
\section*{Ejercicio 1}
\pagenumbering{arabic} %Numeración con numeros arabicos
Escriba un programa que solicite dos números, a y b, al usuario. El programa debe calcular:

\begin{enumerate}
	\item La suma de a y b.
	\item La diferencia cuando b se resta de a.
	\item El producto entre a y b.
	\item El cociente cuando a es dividido por b.
	\item El resultado de $\log_{10}(a)$.
	\item El resultado de $a^{b}$.
	\item El resultado de $e^{a}$
	\item El resultado de $\sqrt[b]{a}$
\end{enumerate}

%\newpage
\section*{Ejercicio 2}
Escriba un programa que solicite cuatro números, muestre la suma de estos incluyendo los números ingresados:\\
Ejemplo: (1.5) + (-4) + (65.34) + (9) = 71.84.

\section*{Ejercicio 3}
Un triángulo se puede clasificar en: equilátero, isósceles o escaleno. Escriba un programa que solicite los valores de los ángulos de un triángulo y muestre un mensaje en donde indique qué tipo de triángulo es.

\section*{Ejercicio 4}
Escriba un programa que solicite los valores de dos matrices de m filas y n columnas, calcule:

\begin{itemize}
	\item La suma de las dos matrices.
	\item El producto de las dos matrices.
	\item Calcule el determinante de las dos matrices.
	\item Calcule la inversa de la dos matrices.
\end{itemize}

\textbf{Nota:} Tenga en cuenta todos los conceptos del álgebra lineal para realizar las operaciones. Explore la librería \href{https://numpy.org/}{numpy} para resolver este ejercicio.

\section*{Ejercicio 5}
Escriba un programa que solicite el mes, representado por enteros positivos desde 1 hasta 12 y el año, representado por una cifra positiva de cuatro números. El programa debe imprimir el nombre del mes y la cantidad de días que este posee, debe tener en cuenta si un año es bisiesto o no para mostrar los días correctos del mes de febrero.

\newpage
\section*{\textcolor{red}{Importante:}}
Para resolver los siguientes ejercicios debe crearse una cuenta en la plataforma \textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/start}{Codingame}}

\section*{Ejercicio 6}
\textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/onboarding}{ONBOARDING}}

\section*{Ejercicio 7}
\textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/temperatures}{TEMPERATURES}}

\section*{Ejercicio 8}
\textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/horse-racing-duals}{HORSE-RACING DUALS}}

\section*{Ejercicio 9}
\textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/credit-card-verifier-luhns-algorithm}{CREDIT CARD VERIFIER (LUHN’S ALGORITHM)}}

\section*{Ejercicio 10}
\textcolor{blue}{\href{https://www.codingame.com/training/easy/substitution-encoding}{SUBSTITUTION ENCODING}}

\newpage
\section*{\textcolor{red}{Importante:}}
Para resolver los siguientes ejercicios debe crearse una cuenta en la plataforma \textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com}{HackerRank}}.\\
\textbf{Nota:} Elegir MySQL en el IDE de la plataforma.

\section*{Ejercicio 11}
\textcolor{blue}{\href{https://www.w3schools.com/sql/default.asp}{SQL Tutorial}}

\section*{Ejercicio 12}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/revising-the-select-query/problem?isFullScreen=true}{Revising the Select Query}}

\section*{Ejercicio 13}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/revising-the-select-query-2/problem?isFullScreen=true}{Revising the Select Query II}}

\section*{Ejercicio 14}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/select-all-sql/problem?isFullScreen=true}{Select All}}

\section*{Ejercicio 15}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/select-by-id/problem?isFullScreen=true}{Select by ID}}

\section*{Ejercicio 16}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/japanese-cities-attributes/problem?isFullScreen=true}{Japanese Cities' Attributes}}

\section*{Ejercicio 17}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/japanese-cities-name/problem?isFullScreen=true}{Japanese Cities' Names}}

\section*{Ejercicio 18}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/weather-observation-station-1/problem?isFullScreen=true}{Weather Observation Station 1}}

\section*{Ejercicio 19}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/weather-observation-station-2/problem?isFullScreen=true}{Weather Observation Station 2}}

\section*{Ejercicio 20}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/weather-observation-station-3/problem?isFullScreen=true}{Weather Observation Station 3}}

\section*{Ejercicio 21}
\textcolor{blue}{\href{https://www.hackerrank.com/challenges/weather-observation-station-4/problem?isFullScreen=true}{Weather Observation Station 4}}


\end{document}